{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_016769",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "초산"
    },
    "text": "初山\n\n高さ232mで、全羅北道井邑市時期洞にある。内臓山から伸びた山筋がアヤンサン（エサン）を経てここのチョサンにつながり、チョサンから再びマンサンボン、ジジボンに繋がる。「楚山」は井邑の昔の名前でもある。部族国家時代に井邑地域は三韓中マハン地域に属していて、古卑離国と楚山塗卑離国という小国家があったが、初山道非里国があった場所がまさに延志洞と推定される。山の頂上には楚山城の跡、つまり楚山城址があるが、ここを楚山道比里国の邑城と見るのは無理がある。初山城は百済のギョンフンが高麗太祖王建と角築を繰り広げる時、ここの号を初山と改称したが、その時築造した要塞か、高麗時代に蒙古軍と倭軍の侵略に備えて収縮した山城とされる。現在、高さ1.5m、長さ70mに及ぶ城壁の下部の石築が残っていて、冠跡とされるところに礎石に見える石と瓦・土器の彫刻が散在しており、井戸の跡と推定されるところもある。記録によると、超酸性の周囲は450mだったという。初山とアヤンサンの尾根の間には、シギドンとギョアムドンを結ぶ「サリジェ」という峠がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "初山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "初山の高さは232mです。"
        },
        {
            "question": "初山はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "初山は全羅北道井邑市時期洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "初山とはどのような山ですか？",
            "answer": "初山は内臓山から伸びた山筋がアヤンサン（エサン）を経てここのチョサンにつながり、チョサンから再びマンサンボン、ジジボンに繋がる山です。"
        },
        {
            "question": "楚山とは何の名前ですか？",
            "answer": "楚山は井邑の昔の名前でもあります。"
        },
        {
            "question": "初山城の跡はどこにありますか？",
            "answer": "初山城の跡は初山の頂上にあります。"
        },
        {
            "question": "初山城はいつ築造されましたか？",
            "answer": "初山城は百済のギョンフンが高麗太祖王建との戦いの際、ここの号を初山と改称した時に築造されたとされています。"
        },
        {
            "question": "初山城はどのような目的で築造されましたか？",
            "answer": "初山城は高麗時代に蒙古軍と倭軍の侵略に備えて収縮した山城とされています。"
        },
        {
            "question": "初山城の城壁の高さと長さは何メートルですか？",
            "answer": "現在、初山城の城壁の高さは1.5m、長さは70mです。"
        },
        {
            "question": "初山城址にはどのような遺跡が残っていますか？",
            "answer": "初山城址には城壁の下部の石築や彫刻のある石と瓦・土器の残骸、井戸の跡などが残っています。"
        },
        {
            "question": "初山の周囲は何メートルの範囲で超酸性だったと言われていますか？",
            "answer": "初山の周囲は記録によると450mの範囲で超酸性だったと言われています。"
        },
        {
            "question": "初山とアヤンサンの間にある峠の名前は何ですか？",
            "answer": "初山とアヤンサンの間にある峠の名前は「サリジェ」と言います。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 339,
        "QA": 416
    }
}